%@metapost:aix2004.mp
%@Titre: Aix -- 2004
\par On donne les figures suivantes :
\[\includegraphics{aix2004-4}\]
\[\includegraphics{aix2004-5}\]
\begin{myenumerate}
\item Exprimer en fonction de $x$ l'aire ${\cal A}_{ABCD}$ du
rectangle $ABCD$.
\item Exprimer en fonction de $x$ l'aire ${\cal A}_{EFGH}$
du quadrilatère $EFGH$.
\item Dans un repère orthonormal, tracer en justifiant
\begin{itemize}
\item la représentation graphique $(d)$ de la fonction $f$ définie par : $x 
\longmapsto 4x$ ;
\item la représentation graphique $(d')$ de la fonction $g$ définie par : 
$x \longmapsto 2x+3$.
\end{itemize}
\item
\begin{enumerate}
\item Calculer l'aire du rectangle $ABCD$ pour $x=3$.
\item Retrouver ce résultat sur le graphique (on laissera apparents les
traits nécessaires).
\end{enumerate}
\item
\begin{enumerate}
\item Calculer la valeur de $x$ pour que l'aire du quadrilatère $EFGH$ soit 
égale à 15~cm$^2$. 
\item Retrouver ce résultat sur le graphique (on laissera
 apparents les traits nécessaires).
\end{enumerate}
\item
\begin{enumerate}
\item Résoudre graphiquement l'équation $4x=2x+3$.
\item Retrouver ce résultat en résolvant l'équation $4x=2x+3$.
\item Comment interpréter ce résultat pour le rectangle $ABCD$ et le quadrilatère $EFGH$ ?
\end{enumerate}
\end{myenumerate}